索帶 === 暴動?

涉 11.2 灣仔銅鑼灣藏索帶等物品 空姐及廣告製片人等 7 人准保釋

去年 11 月 2 日，逾 120 名民主派區議會候選人在維園發起選舉聚會，惟活動遭腰斬，及後灣仔及銅鑼灣一帶發生嚴重警民衝突。7名男女，包括一名空姐、一名廣告製片及16歲女學生，被控在灣仔及銅鑼灣管有索帶等物品，事隔半年遭起訴，各面對一項「管有適合作非法用途的工具」罪，今日在東區裁判法院提訊，均准保釋。控方透露，不排除加控空姐及廣告製片暴動罪。

各被告今日毋須答辯，案件分別押後至 6 月中旬及 7 月中旬再訊。其中，空姐及廣告製片人的案件押後，以待警方作進一步調查，控方在庭上透露，將會考慮加控二人及其他一同被補人士暴動罪。7 人均獲准以現金 1,000 至 3,000元保釋，除了空姐因工作需要獲准離港外，其餘被告不准離港。

當「管有適合作非法用途的工具」好難砌得入既時候，班狗就用重罪去試告

推比多d人睇?

Push

推大力d

39歲電工於今年1月1日民陣元旦遊行被腰斬後，在銅鑼灣遭警方截查，涉在其袋內搜得索帶、汽球、白色油等物品，被控以一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪。控方今（29日）在東區裁判法院，以證據不足為由向裁判官申請撤控並獲批，被告訟費申請亦獲批。

辯方為報稱電工馮志強（39歲）申請訟費，但控方表示，他雖稱大部分物品為工作所用，但其實當日被告毋須工作，並在警誡下保持緘默，無解釋為何不用上班卻帶着工具，以及該些物品與其工作有何關連，認為他自招嫌疑。

署理主任裁判官錢禮則指出，馮志強保持緘默是其權利，不構成自招嫌疑，因此批准辯方的訟費申請。

控罪原指稱馮志強在2020年1月1日，於銅鑼灣站E出口管有一包塑料索帶、一隻白色手套、一個黑色口罩、一包氣球及一樽白色油。

空姐手足

再推呀

推

暴動好易入
你係現場出現就入得

我經常放咗工、放假去宜家家私攞紙尺用

枕頭可以焗死人
豆腐可以啃死人

黑警無限釋法，無限上綱上線
「管有適合作非法用途的工具」，黑警想砌乜就砌乜